

## 写在前面
现在为了提升开发效率和开发逼格，我们很多团队都用上了 ES6 乃至 ES7 的语法和 API，但是用户终端上的浏览器版本参差不齐，移动终端还好，PC 上就实在不敢恭维了，各用户终端上的浏览器版本存在严重的滞后现象，但是我们不能要求他们去主动升级版本，因为这对用户来说体验是很差的；然而也不能让客观事实来滞后我们技术的发展，所以就要用到 Babel 转译器，把 JavaScript 适应不同浏览器的工作转译给机器去完成。


## 为什么要写这本书
Babel 出了很多插件，其较新的也有 5.x 和 6.x 版本，如果没有搞清楚这些版本、插件和配置之间的关系，那么在开发过程中，我们的进度肯定会受到严重阻碍，而且一旦出了问题，也不知从哪里排查。

再者，我也没有用 gitbook 来创建过电子书，刚好利用这个机会来好好地写一本入门教程。

所以基于以上原因，我开始了这本书的创作。


## 这本书的结构
截止至今，我完成了《Babel 入门教程》系列，旨在让大家能明白 Babel 是干什么用的，有哪些容易混淆的插件，插件之间的区别与联系，插件的使用场景等等。

如果大家发现书中有任何错误，请不要吝啬你们的意见，向我提出来，我一定虚心接纳，快速修补内容，让我们一起为技术社区共享一份力量。
